<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<locale parent="en_US">
    <string name="en_US">Englisch</string>
    <string name="de_DE">Deutsch</string>
    <string name="app_name">Freezing Archer</string>
    <string name="inventory">Inventar</string>
    <string name="drop">Wegwerfen</string>
    <string name="use">Benutzen</string>
    <string name="rotate">Drehen</string>
    <string name="pause">Pause</string>
    <string name="back_to_game">Zurück zum Spiel</string>
    <string name="quit_game">Spiel beenden</string>
    <string name="you_survived">Du hast</string>
    <string name="minutes">Minuten überlebt!</string>
    <string name="start_game">Spiel starten</string>
    <string name="settings">Einstellungen</string>
    <string name="language">Sprache</string>
    <string name="gamma">Gamma</string>
    <string name="reset">Zurücksetzen</string>
    <string name="save">Speichern</string>
    <string name="tutorial">Einführung</string>
    <string name="flashlight_description">
        Nutze die Taschenlampe um etwas Licht in die
        Dunkelheit zu bringen. Einige Kreaturen werden
        Angst vor dem Licht haben. Pass auf, dass die
        Batterien nicht leer werden, sonst stehst du wieder
        im Dunkeln.
    </string>
    <string name="soda_can_description">
        Trinke etwas von diesem Erfrischungsgetränk, um
        deine Gesundheit wiederherzustellen.
    </string>
    <string name="pickaxe_description">
        Die Spitzhacke ist recht schwer. Sie sieht ziemlich
        stabil aus, als könnte man mit ihr Wände
        durchbrechen.
    </string>
    <string name="choco_milk_description">
        Diese Schokomilch riecht bereits etwas sauer. Das
        ist definitiv nicht die erste Wahl!
    </string>
    <string name="apple_description">
        Dieser Apfel enthält einen Wurm. Proteine sind aber
        nicht so übel wie du vielleicht denken magst.
    </string>
    <string name="mate_description">
        Hier könnte ihre Werbung stehen!
    </string>
    <string name="toast_description">
        Hier könnte ihre Werbung stehen!
    </string>
    <string name="tutorial_text">
        Der Spieler findet sich mitten in einem Labyrinth wieder. Seine Aufgabe ist es lebend diesem Labyrinth zu
        entkommen. Zunächst ist es sehr dunkel und schwierig den Weg zu erkennen. Um etwas Licht ins Dunkel zu bringen
        ist in dem Inventar des Spielers, das mit [I] geöffnet werden kann, eine Taschenlampe. Durch klicken auf diese
        kann eine kurze Beschreibung und ein größeres Bild des Gegenstands angezeigt werden. Ein Gegenstand kann durch
        ziehen in die untere Leiste in die Hand des Spielers gelegt werden. Das Inventar kann mit [I] oder dem [X] im
        oberen rechten Teil des Inventarfensters wieder geschlossen werden. Mit dem Mausrad kann nun der zuvor
        abgelegte Gegenstand in der unteren Inventarleiste aktiviert werden. Alternativ können die Nummerntasten auf
        der Tastatur verwendet werden. Zum Benutzen eines Gegenstände kann die linke Maustaste oder die Schaltfläche im
        Inventar genutzt werden. Durch Benutzen eines Gegenstands wird beispielsweise die Taschenlampe ein- und
        ausgeschaltet, Lebensmittel konsumiert oder die Pickaxt eingesetzt. Mit der rechten Maustaste können
        Gegenstände weggeworfen werden.

        Der Spieler kann sich mit [W,A,S,D] vorwärts, nach links, rückwärts und nach rechts bewegen. Mit [Strg] kann der
        Spieler rennen, mit [Shift] kann er schleichen, mit [Leertaste] kann er springen und mit [Esc] kann das Spiel
        pausiert werden.

        Auf dem Boden wird der Spieler weitere Gegenstände entdecken, die er mit der linken Maustaste aufheben kann.
        Dazu muss der Spieler den Gegenstand in geringer Entfernung angucken und anklicken.

        Auf der Suche nach dem Ausgang aus dem Labyrinth wird der Spieler bemerken, dass sich die Wände des Labyrinths
        verschieben, in dem Labyrinth Portale platziert sind, die ihn in ein anderes Labyrinth teleportieren und Geister
        die ihm schaden aber auch helfen können.

        Es gibt viele verschiedene Geister, die vom Verhalten her sich stark voneinander unterscheiden. Aufgabe des
        Spielers ist es dieses Verhalten zu studieren um seine Chancen lebend aus dem Labyrinth zu finden zu erhöhen.
        Dabei existiert nicht jeder Geist in jedem Labyrinth. Einige Geister können dem Spieler starken Schaden zufügen,
        andere können ihn wieder heilen. Einige haben Angst vor Licht, andere verfolgen den Spieler.

        Viel Spaß mit den Launen der Geister!
    </string>
</locale>
